歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (64) 冇人敢踩地雷 [sosad]

上一個post：
歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (63) 誰人無父母 何必屌老母

無論新手老手，呢個google site都包含左好多有用既資訊

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

問問題果陣，最好貼埋相，咁樣巴打們會易d 了解你個問題

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post

由老子巴提供
作品分享區 試玩中，有無巴打想參加?
參觀LINK

不過大家都知而家香港都癲癲地，太敏感既野就唔好隊上去啦，唔係一陣齊齊比人拉就搵黎搞
預設出巴打名，一個作品最多三張圖，最好有埋作品名同心得

終於等到新po
我想問車尾個兩張水貼係有啲似金屬貼咁
我之後噴光油拋光
會唔會個個位唔太食得住啲油好易磨爛？

貼咗成日聽日仲要補補色

小弟我噴左啲消光上隻rg沙煞比 之後就收成咁 好似永遠都唔識乾嘅咁 仲好似舊時啲膠玩具變左質嘅感覺 想問各位點解會變成咁同埋點樣補救返？

想問問，抽氣箱塊濾綿邊到有得買番？有無代替品

留名

參考頭post

消光衰左起白砂/白化點搞?

順便留名

LM

俄羅斯練膽大法

買暖爐好過買模型

我都想屌返部，真係凍撚到閪咁

買啦，農曆年應該仲有得凍

就算係好細部嗰啲便携式，都係有好過冇

我夠膽講，香港仲凍過我以前喺英國

想用買泵果舊錢買暖爐, 日日凍到震都冇心機開盒砌

琴晚打開盒放左喺枱底成年嘅多3
諗住素組清下山積
屌 其中有包件入面有4隻衣魚屍體
嚇撚死 即刻拎啲板件去洗

我之前開盒又係 仲識郁 不過啲件未拆袋就冇拎去洗 反而係本說明書比佢地咬到一個個窿 成本掉左

我係個內盒有窿 外盒同說明書完整
可能係呢排太乾太凍所以死哂
我仲有好多山積 冇勇氣去逐盒check

以前細個見過有一條條好幼嘅細蟲...
micro版嘅蛆蟲咁

第一次係模型post出字呀
有野想請教下各位，最近我支用+擺左10幾年的雙星Spraywork雙動筆trigger回彈有問題，想換HP-CP+HP-CR，但好多年無買過噴筆，發現ｄ價錢漲得好誇張．．．

想問：
1)有無做維修噴筆的舖頭?
2) 買Iwata噴筆係咪去時茂買最平?

2, 未必最平 因為代理有時都會加/減價
可以問咗先

10年冇用就trigger支樁上下油
宜家噴筆可能上日森買會平d

睇完暖爐再睇加濕器，發現屌咁麻煩嘅，又要用蒸餾水，又要三日洗一次，又會霧化埋啲病毒

白化試下用光油噴 有機會救返

hi又係我 今次係玩手髹孔明 啲龍紋同金邊幼到唔想遮

1) pm有 老細答得好仔細

有條件噴油性就油性喇

尋日FB問過,就係話無我先要諗買新筆

英明? 同隔離有千里達

原來山積曱甴屋ge傳聞係真架？

水性唔好太大氣壓
會好快噴哂+霧化唔好+積油乾咗係一撻撻

開得要夠稀 至少溝完要滴得順

唔好心急 淺色頭兩層唔會實色 乾咗先噴多層

唔出油未必係塞槍, 睇下枝針有冇乾咗嘅油, 抹下就噴得返

旺角街鋪貴啲係正常
但有時炒埋一份

有冇人用過琺瑯漆x21 溝 x22 做琺瑯漆消光

如果我想做小範圍嘅消光補色
又要抹得甩唔傷漆耐有冇推介
Av油 / 水性？冇玩過水油唔太熟

Mig Ultra Matt唔錯
AV就 Mecha Matt

未乾都抹得

其實雙星好似油麻地有旗艦店，好似係代理自己開既

靚

Mig 真係第一次聽
我諗都係試下Av先
買一支mecha matt 一支cleaner試下

不過我兩支都日本槍
希望唔會塞

感謝巴打

原來依啲都叫白化嫁 咁我係咪依家噴 定等佢放多一兩日先
同埋噴完光油仲可唔可以再噴消光上去？

如果加少少紫色落去係咪溝到隻紫白玉ge色？

thanks 巴打 啲油之前買落 諗住用到就試吓噴埋佢

屋企用緊威馬蒸汽加濕暖風機

我見好似塞塞地 開到氣壓好大
遲啲再試吓用細啲氣壓慢慢噴
我試過 唔知係咪太稀 (溝1:1以上) 噴到落件啲油會流
無經驗真係好頭痛 相反用油性 鳩噴都幾靚仔

養金魚 過濾個啲 幾好用

水性消光同光油 同油性比 噴法係咪好大分別？

光油我都唔多識噴 噴咗3層都冇油性濕噴一層咁好

消光求其 薄噴兩層已經好夠

我用開油性 大風大油噴佢老母
搞掂

想轉會噴水性
見人就咁攞個盒都得

勤洗水箱保平安

塗鴉第一品牌

佢隻金銀銅正野黎

買左隻sdcs rx78 換kitty頭發現頸黑色件卡唔實

巴打試下AK 3代光油，真心推介。

細油濕噴

邊到買到自得㗎

女僕ym 同模型谷都有，模型谷啱啱用AK 換AV

好似暫時得ym有

唔多就腳
上網買算

模型谷有AK，啱啱返，昨日見個老細上緊架。
但冇留意有冇光油。
Pm 之前問過老細話暫時冇諗住賣AK。

官網100ml 7.5Euro
Shipping 仲貴
睇下搭多幾枝會點先

似又會有人炒

黃/紅 UV
綠夜光

好難一齊著

好似UV light都會有反應

各位師兄 我依家噴左光油啦 變到比較平均嘅令立立 但又好似唔係好光滑 咁我依家係咪可以噴返消光油？

橙皮到咁當交學費

再噴消光會唔會好返啲

唔好搞啦，你再噴隻野變木乃伊既啦

真係無救？

育膠唔係天津發貨咩？ 關河北乜事？

個包裝盒係河北

拎砂紙磨會唔會有得救

ic, 但係個盒好靚，唔要好似浪費左

所以我都係等個盒，比咁貴就係J埋個盒

求教
如果做左無縫件甲會比紅圈頂住入唔到
可以點做

我都想知

留名學野
我而個位無做無縫

剪撚左佢
個位我一直唔知道有咩用

我比較想知你係咪急得濟，同埋你噴完吹乾嘅地方係咪好濕？

開盆骨手術之前我都瀨咗嘢
應該係等個pat 自然啲？唔識

好誇張
洗咗佢買新水貼
重新噴過消光得唔得呀

噴多層光油睇下點先啦

屌我諗多左
以為剪左個個位會令到個pat跌落嚟
聽完巴打講先醒起對腳裝番上去會撐番起個pat

比d 力，一野推入去

重新睇多次先見到佢係消完光再噴咗光油
咁多橙皮應該好難救

佢係噴得唔夠，噴得太濕，太近定點？

噴左咁厚嘢，可以試磨下既

其實就...講咁耐都冇話過係邊隻消光/光油
有D係要濕噴有D係要薄同快,唔係一條公式到尾既

其實好唔好用呢支？？？

今日見到都無買

想問有冇人用過e7
近排想轉油性油

啪咗入去先無縫

洗/磨哂啲油重噴

唔知大家點睇
但喱個case我硬係覺得怪怪哋......
第一個我覺得奇怪嘅係「橙皮」得咁均勻, 就嚟好似以前啲蘇聯肉酸坦車鑄造紋咁
第二個奇怪嘅地方係如果係厚/濕為失誤主因喱個前題下
細節嘅丟失同積油嘅地方又唔係咁顯眼
第三就係喱個光澤好唔常見, 就真係好似巴打話齋嗰種「膠嘅變質」嘅感覺
而且「永遠都唔識乾嘅咁」但又唔見巴打手指紋印咗上去

巴打介唔介意Share下你啲工具同用過嘅油漆, 同埋噴法?有冇話睇過咩片參考過啲咩手勢咁?

首先多謝咁多位師兄咁有心幫我分析我隻野素組痴貼紙嫁炸 咁我好耐以前買落支田宮消光噴罐 應該有4年以上無理過佢 罐底仲爆左小小 漏左啲透明液體出黎 但我見漏出黎嘅又封返住個口 噴出黎又無乜野 所以照用 咁我就噴落去啦 第一次好似噴得有少少厚 因為我衰on9 唔記得搖勻啲 噴落去好多粒粒 咁我即刻搖勻啲再噴到佢睇落冇乜粒粒咁 跟住我拎起果下整咗啲指模入去跟住 我又再噴多層 諗住遮左佢跟住我見佢一疊一疊咁 咁我係佢乾乾地嗰陣地再補多層 就變咗第一轉相嗰個樣啊 其實係乾嘅 但係有啲位就睇落去就永遠好似濕濕地咁 跟住我就噴多層光油睇吓好唔好啲 依家就好平均咁好濕好光啦 我諗緊其實我再買返支新嘅消光噴落去係咪會好啲 定係要噴多層光油？

唔記得分番行

首先多謝咁多位師兄咁有心幫我分析我隻野素組痴貼紙嫁炸

咁我好耐以前買落支田宮消光噴罐 應該有4年以上無理過佢 罐底仲爆左小小 漏左啲透明液體出黎

但我見漏出黎嘅又封返住個口 噴出黎又無乜野 所以照用

咁我就噴落去啦 第一次好似噴得有少少厚 因為我衰on9 唔記得搖勻啲 噴落去好多粒粒 咁我即刻搖勻啲再噴到佢睇落冇乜粒粒咁

跟住我拎起果下整咗啲指模入去跟住 我又再噴多層 諗住遮左佢

跟住我見佢一疊一疊咁 咁我係佢乾乾地嗰陣地再補多層 就變咗第一轉相嗰個樣啊 其實係乾嘅

但係有啲位就睇落去就永遠好似濕濕地咁 跟住我就噴多層光油睇吓好唔好啲 依家就好平均咁好濕好光啦

我諗緊其實我再買返支新嘅消光噴落去係咪會好啲 定係要噴多層光油？

香港咁濕 應該擺唔到4年以上...

痴孖筋
Tamiya消光係咪講緊TS-80?

想問吓RG 空中霸王連劍炮裝加RG西變唔變到完美西

過咗期又冇搖勻，可能啲消光劑都係晒底
我見第一張相唔係好啞色

仲有冬天啲罐要浸下暖水

建議砍掉重練，再疊落去應該都冇乜幫助

用paint remove 浸下之後用畫筆推甩啲蝕住咗嘅
之後買過支新消光同水貼

消光輕手薄噴一至兩層就得

罐嘢剩計買咗已經4年, 仲要爆咗
喱啲Case真係唔係日日見到
好寶貴嘅新知識, 我都唔知噴出嚟會咁得意

「RG 1/144 完美攻擊鋼彈」套件沿用過去推出的「RG 翔翼型攻擊鋼彈」以及收錄在「RG 空中霸主」中的「巨劍型」、「重砲型」裝備，將背包的基部新規製作，能夠同時搭載「翔翼型」、「巨劍型」、「重砲型」三種兵裝，並在腰部追加支撐裝置頂住背包，掛在背包後方的電池則還原設定中可拆卸的機能。商品中除了豐富的武裝外，也附上了透明展示支架。

唔怪得噴完d 膠都溶埋

總結黎講變到，但會同rg pb個隻完美西會有d唔同

話說你用咩噴？
噴罐？

個感覺
有啲。。。

原來已答

人地18年都咁噴
我覺得似冇搖衡+鳩噴+未乾就摸+噴太厚+太濕
犯曬噴消光所有錯者

我覺得似消光白化
光油溶下佢再用高級既消光就冇事

噢。。。即係要等完美西再出先得

我錯了 唔想砍掉重練啊
有無係唔清左啲油嘅情況下改善下現況啊

有，買過隻，依隻收埋

都唔係同一樣嘢....
講經咩

想問浸嘅話係買邊隻 係咪成個件掉入去就得？ 會唔會成個件爛左嫁 如果磨嘅話係買幾號砂紙？

我冇用過唔太肯定
交比其他巴打答
Modo d05 ，Tamiya paint remover 好似得

砂紙我諗600 800都得嘅

心大心細買PG unicorn定MGEX好

價錢差唔多
Mgex唔洗加錢買燈
PG比例最有台場feel又夠多爆甲位

最後可能兩隻都買

mr hobby 紅蓋果樽 廿蚊支 ，買兩樽應該夠浸洗晒成隻ge (d水可重用)

素組就唔建議，一黎磨餐死，二黎素組冇落水補士d痕難清，因為你係要成個surface磨

我覺得mgex 1300個價仲係有d水份，要真係砌埋個格納庫先叫值d，不過有新買新
pg unicorn 950~1200呢d價真係對比下好似抵好多，加埋燈都係1500~1800左右，有位擺就梗係Pg la

貼晒野就算啦，唔好再搞佢就係上上策

可能要再磨過，上底灰，再噴過色？

整重度戰損version咪得囉，最後可以比你完下心願上多次消光

佢素組黎

似係未搖衡+太厚+太濕
之前試過類似咁
又係罐野放太耐
之後要搖好耐加薄噴 就無野

打磨膏會唔會得 又會滑左又唔會咁花

高低差咁高 都係600砂起手磨平先

Hobby Japan有教過剪晒左右兩粒的 用磁石連結

咁整法仲大工程過砌過隻

諗起都攰

終於搵到呢盒野，真係好正

不過真係好多ABS件，真係唔知點噴

L個M先

我都砌緊

邊期？
想睇下點整

非常多舊魚 我見過D日本人整好似為整而整

我後追，搵到隻狗咁都搵唔到

美甲用品黎姐 嚇我唔到既

後追 日馬買 仲平過TB

幾銀?

買指甲油樽好過啦

夜戰rg eva 370 港魂

用黎整肉色無縫膠水好似啱用啲

指甲油樽幾蚊個，模型專用十幾蚊個

想問個問題 abs 膠 用油性油上色有冇分別？

隻thinner 好似會那爆d 膠

一陣買咗紅蓋洗筆就出事

水補土打底應該無事？

砌女一問
無縫係咪要用abs膠水 都係溢滿法先做到？

水補土都係硝基漆

自整無縫膠水會乾既

即係我用返同一罐搖勻再薄噴就OK？

戰損呢啲咁高級嘅技巧唔太識喎

如果再噴多次買水性定油性好？有無邊款可以推薦thanks

咁點算 要用水性先可以？

其實你噴左土補水先就好少會爆膠既

唔好啦 買個新嘅好啲 又唔係好貴

係 當買個教訓啦 漏埋出黎都咁勇直接噴落件
下次就算唔係擺咗4年 都搵啲框嗰啲試吓先 唔驚溶膠都可以試吓點噴會靚
仔啲

呢隻應該同佢果隻色有7成似

rg eva 又秒殺晒

搵唔返
其實唔難整 條腰兩粒的個位磨平佢 鑽窿放磁石入去
之後藍色甲做無縫 入面用ab畢地固定磁石
咁就可以吸住條腰
不過我懶得整未試過

唔算啦 捱到4分鐘 重要可以訂12

依家啲野 多個「模型專用」就貴一半

記住唔好開太稀 唔同平時噴 比例要調整下

想問下福巴係咪之講過話可以去科學院借完 3d printer?

等我出手啦巴打
我有好多見過實用既野都係留起佢，所以點解我要整頭post
btw呢招係唔實用，講明先

頭post 擺明拎黎私器公用
若干年後頭post 就係天書

就係咁整
點解唔實用?

因為正常做完無縫都可以卡返上條腰到，咁你話呢個工程有咩謂

擺到明既啦

原來卡得返上去 本身以為拆唔開 咁之後就好難維修

比較想知呢款夜光色係咪唔可以噴消光
要噴半光或光油？

呢類件隻膠唔同普通果d 唔會有咁明顯既光澤

咁佢綠色夜光件係咪同透明件一樣 噴光油要拆開？

應該係，不過隻野未到手我答唔實到你

唔該巴打 之前係為左呢款先無入普通版

神推手！馬斯克分享日本手遊「迷因」 讓這家遊戲公司股價大漲

bamdie 股票升，模型係咪可以減價了

要磨小小先可以啪返上去

正常兩支樁剪左都唔影響

如果條囡隻大脾唔係肉色就唔好剪，刮到包甩

想問下各位邊到仲有figure rise個牛油炮effect賣
行哂成個深水埗同旺角都無貨

align 好似仲有

智高好似有見過

壽屋學生妹聽日發售

依家重可訂12

坐等eva 娘

從舊年十二月拖到宜家既護旗手終於搞掂啦
繼續希望今年可以見到有其他微縮模型玩家係度po下作品

btw 枝旗上面d logo除咗雙頭鷹全部都係 freehand手畫

有無巴打用 av 油手油？
我啱啱開始試用，係到睇教學
見有啲又話要落少少水，有啲又話可以直接油？睇到我好迷惘

巴打你枝旗會唔會太勁
莫講話咁細，俾張a4 紙我我都畫唔到

望望你樓上

av 油要睇邊隻
藍蓋標榜開稀左for 噴筆，手油自然可以唔落水
白蓋就杰好多，開稀會油得順d
但實際使用都係要自己feel

一般溝水
但係除咗水之外都可以用唔同既medium去輔助

例如
thinner medium就開稀d油，帶有酒精成分，我覺得會有助d油快d乾，同埋開油會開得均勻d

flow improver就類似緩乾劑，但又冇vallejo自己出個 retarder medium咁傑身，用佢黎開油就可以保持個油唔太稀，但係又變得透明

glaze medium可以令你d油變得相對透明，但係維持一定既表面張力，我覺得vallejo glaze medium 相對太光身，同埋唔夠 flow improver 咁傑身

因為glaze medium 原意就係令av 油無咁啞色？

多謝
其實我覺得細細支仲容易處理，只要凸出到重點就有唔錯既效果
缺點就係好傷眼力

你呢啲有美術感既人，係唔會明白點解d 人畫火柴人都畫到大細邊ga la

正路應該係 gloss medium先係令到d油光身...
我當會 glaze medium = 光身既 thinner medium
我自己平時用開 scale 75/ ak 既 acrylic thinner，令到d油更加啞色

正評

Thinner 令佢快乾咗唔係會更易有筆觸？
定就咁用水都可以？

我就係用白蓋呀
油上去完全唔散開、唔流動咁，跟住就乾咗一塊好厚嘅漠係到

唔流動就要開稀
同埋注意你枝筆會唔會點左太多油

就咁睇字就覺得
支筆唔夠濕同冇濕盤

加一兩滴水開稀係咪好啲？

係咪即係支筆落油前，要點少少水先？

係
同埋用濕盤
加水逐滴慢慢加，因為一滴油可以好襟

av 油手油既話，一枝可以用好耐

等我試吓先
唔該晒咁多位巴打

係，保持枝筆濕潤

你個名
法律界真係同扒房無乜分別

舊版未有硬膠手，隻野一拎把刀我屌佢老母我辛辛苦苦做遮蓋d 格仔全部甩柒晒

宜家法國都興高達

Rick do things 呢個高手好似係意大利人
其實外國都有人玩既
我有次去台場見有對外籍夫婦掃左十幾二十盒，當中有大大盒既pg tim

我有次去福利有個擺明係遊客既外籍家庭，掃左勁多台場既模型

因為歐美買bamdie 真係好撚柒鳩貴
平時七算我哋都嫌三嫌四，英國計埋稅十四算都黎緊頭

原價5000 yen⋯⋯

過£60好似仲要收5-10% VAT
中過伏

amazon 個價仲未計vat 咩？
amiami 會唔會平d？

我用david 磨大咗個窿

有啲想入女嘅坑了

其實快乾定慢咁同筆痕本身都冇乜關係
筆痕會出現係因為落筆既時候油太厚
thinner可以幫你打散d油個分子，咁你落筆d油就唔會太厚

我地手油有時係開到d油好薄好薄咁上十幾層做個漸變
所以每一層layer如果可以快d乾都係一種好處

白蓋我覺得點都要開希小小，唔係會好快乾左一舊。
我有用濕盤都有開希。

就算美國都係，而家叫好啲，美國都有 pb，但通販都係貴...啲in 情願係 1999 訂過去

請問gundam marker點洗？

咁所以想快乾啲，就用thinner好過用水？
同埋你平時用thinner定用水多啲

Go呢隻無咁多立雜野
分色又簡單好多

Thinner乾快d只係感覺上快d,實際上都係面果層揮發左就有個漆膜,但入面都係要等耐d等佢乾同硬
想最快乾其實應該拎個風筒出黎吹最快

巴打係加幾多水或者 thinner 去開稀？

其實我係睇心情
有時thinner，有時候水，有時候thinner溝水

通常黎講先0即顏料落濕盤，再用大概一到兩滴水咁開咗個一滴顏料先
然後再用筆索小小 thinner，再load d顏料上支筆到

當然你都可以直接用 thinner開顏料，不過我覺得齋thinner係個調色盤上面乾得好快，所以就習慣用水開顏料。

高手就係憑感覺邊油邊修正

只係因為av油太鳩,隻隻色都唔同濃厚度,所以要依賴感覺

Agger
d 咩1:7 只係理論黎，實際情況真係要段估

水油稀釋其實冇固定比例
因為每一個牌子每一支油既體質都唔同
仲有視乎你當下想用呢個顏色做乜嘢效果，你想要幾多覆蓋力
我既建議係準備定一張白紙，係落筆之前先試下油個濃度係點

我拎手上既 Vallejo 白蓋 Panzer Aces系列 309 Periscopes做例子
第一筆係冇稀釋過既
第二、三筆大概溝咗半滴水
第四、五筆溝咗一滴水
第六、七筆溝咗接近1.5-2滴水

我覺得半滴水個分量就好夠上底色
一滴水以上既分量就時候做過度色

你下次上色之前就試下稀釋，攞到個感覺，咁你就唔會溝到太稀或者太薄

每支油既體質都唔同
冇得一本通書讀到老
唯有自己摸索每支油既濃度，去調整自己適合落筆既濃度

隻隻牌子唔同, 隻隻色唔同
都係慢慢加Thinner/水 開到 "夠稀"
就噴又得, 手油又得

好，等我試吓先
唔該晒巴打

Hi各位
聽日我會出篇模型攝影教學post，今次講去背，換背景，color correction，一如既往，敬請期待。

有實測

又問d on9野

個環係ABS
我玩開gaia油 想問下點噴至唔會爆

睇完都有d唔明

留名學嘢

薄噴幾層,唔好一次噴大量油
最油噴咗Primer先（都係薄
油性thinner 浸到ABS 有機會裂開

今日放飯去問有冇底灰賣
話冇哂 仲想聽日噴埋個尾佢

想問下，如果我係雙星噴罐噴色，上完色後係咪要上層光油先滲線？如果唔上就會整花層油？

lm

本體好正，但d浮游炮真係弱智根本就扣唔實

講多少少，我係諗住用完噴罐之後就用滲線液滲

呢個步驟有無錯

要講你用咩滲線,用咩黎抹滲線
你用av油開稀係冇影響

普通田宮滲線液

咁既話噴光油會好d
滲線液應該唔會甩油,不過你用x20黎擦就有機會甩

終於砌完隻MG Gundam Wing EW
前前後後用左3年幾既時間去完成依EW Wing 5子，由學噴金屬色，到打陰影，總算KO左佢地

搞咁多都係為左依一張相,Finally Done

我ebay買唔係amazon
俾royal mail hold住左先知咩事

想問下各位巴打 用噴筆噴漸變/漸層有咩技巧

油唔好開得太杰, 唔好心急諗住一下搞得掂, 薄噴多屠咁會好啲
最後都係嗰句, 自己搵啲廢件試咗先

多謝巴打

做乜咁早上金屬貼
最尾先貼啊嘛

真車啲章都係噴完先貼

以下係個人意見
好多時噴漸變大家常理上覺得係咁樣噴

但係事實上因為噴筆霧化既關係其實咁樣噴係易掌握D

當然無論你用邊個方法都可以噴到漸變，只係邊個會易D咁解

唔係好睇得明

開個photoshop用噴筆工具試下就明
一開始噴個邊先，慢慢將漸層推出去你想要既分界線度，係易操作過一開始就噴好漸層分界然後追返實色部份咁解

遮蓋泥買左兩年而家先開黎用，原來可以咁方便

即係與其由深色嗰面開始射，不如由淺色嗰面開始
因為深色嗰面拉去淺色，好易會搞到淺色嗰面都太深
調轉方向一就可以易d 控制

咁有無好理解D
理想

現實

第一次遇到依種....
平時tamiya 係刮嘅金屬
我就最後先痴
nunu係水貼嘅金屬
一痴一推先發現硬硬地

好彩我留翻車頭個張冇痴

我平時都係，比佢fake咗
以為電鍍水貼咁
原來有金屬

明白晒

感謝老子巴

新post留名
真車個brake同模型有啲出入，所以又試下改改佢

用銅支砌粒野出黎

上舊下新

同時我覺得原裝條迫力油喉太粗，所以改用幼啲嘅喉
原裝:

改裝後:

銅支砌出黎粒野好難痴，搞到溢晒膠。不過都照去馬，下次先再諗改善方法

雖然啲螺絲粒粒真係好Q細粒，玩到手殘眼殘，但成品出黎嗰種質感真係爭好遠

水貼金屬有白邊呢樣先最煩

我極懷疑你係藍莓打手，玩埋d咁細既野

仲難過build真車

太強了

好恐怖呀 好撚痴線

想問下之前Bandai 係咪有出左個扭蛋機 模型？

我支遮蓋液已經變左垃圾

好多款

有冇圖
Google 見到好多現成
好似唔洗砌咁

模型好似無出，最近都係得部成品

成品都係模型
主要都係1/12 比人型玩

係有出過一部1/2幾過癮

1/2 果部咪最近出

18年

歐巴 如果手油1/144高達啲眼
點解啲油咬唔實咁？
點樣fix

藍莓都向模型撚入手

✽結城まどか 本日発売です✽

第一層多數唔實
乾咗再油第二次

thinner 同灰比例
灰要多啲 唔好用緩乾
咁應該無咁易爆

呢3隻野睇個勢好大野心
唔知會唔會行埋vtuber條路

想搵依隻有冇巴打見過

要眾籌買藍莓先得

你快啲講你收咗幾多藍莓

日馬 同 樂天都有

有冇香港鋪頭見到
趕住用

仲未有貨

模型倉之前有現貨（半個月前）
可以打去問下

金髮

仲有黑長直

冇計，個印啲白邊又好難飛走
一係買蝕刻片

痴撚線，個盒靚到呢

蝕刻片就要煩痴上去嗰下

福利之前都見過

個畫師d畫真係好正

成本畫冊咁
模倉暫時好似得粉切黑
等原色

果隻限定黎

模型倉啲壽屋成日限定仲多款過原色
黑長直套校服夾得好睇啲

god hand 係咪知自己舊圖吹得太大，改返張合理d 既相

本身舊圖係點

琺瑯漆透明囉唯有用
之後就希望佢唔甩

咁切膠條真係咁喎

終於比我痞到
地獄修件之旅又要開始，打孖黎

問題d 人就會覺得水口都係咁呀麻

有無巴打係近排邊到見過現貨
想入隻
雖然信笨大無絕版

巴巴托斯專用武器架

你知我知單眼佬都知

最近先開始現噴油 想請問一下點樣分支油 水性定油性

睇label囉

亞加力都有分
硝基thinner,酒精thinner,水性thinner

有機溶劑=臭到hihi

唯一要小心mr color
佢寫アクリル樹脂
但一般アクリル都係指水性，而呢隻係油性黎

個名懶係好無威脅咁

最攞命“水性”噴罐
一樣咁臭

咁雙星果啲水性透明漆真係芬芳好多既
雖然效果好差下

出左新文啦，第三章

（玩具模型攝影教學）相片後期處理 - 退地、換背景、顏色校正（三）

歡迎入內留言。

普版boxart真係不得了

唔該晒上面咁多位巴打

CLS

噴筆支針有倒勾係咪要買過枝新針?

頭先仲睇左好耐中間印刷件係咩黎
原來就係唔出得街既底褲

“陰力”壓返直
再砂紙磨

買過枝都唔算貴嘅

毒撚終於有得砌學生妹喇

有冇得2號校服 3號頭

唔記得左佢

無同學生妹拍過拖

買哂返去想點玩都得

+1

但呢set 好似無買開既女神裝置咁吸引

雖然我都會買

仲唔使換衫

個樣真係不了

有臉換既人會買

我對ww 本身都無咩興趣

有無人買左壽屋部tamotu機械人，見佢細細部幾得意咁，但成2舊水

後追左，超正

好似見奇趣有85折，1516緊
黎緊又想買jk

買哂佢

真，fag, megami device可以互換裝，可玩性好好多

2:40 用兩舊木慢慢磨
我支0.15針都係咁救返

官方一早知你地諗緊咩

呢個係用FA
唔係FAG,唔係MD
好邪惡

最重要係細力唔好壓落去
我都整左80下左右
可能你仲會見到屈左果個折射面，但你手指摸落去冇倒勾就okay
so far而家我用都完全冇問題，冇彈個油同出油冇問題

姐係點？要另外買dlc先做到咁樣？

搭單問，肉眼見唔到彎，但摸上去，或者用紙巾抹會feel到有阻力，需唔需要維修？

唔係WO
好似係 FAG 套裝, 但係對腳點接, 新件?

Link入面MD 兔仔黎，MD同FAG小腿位唔一樣

Btw, 孤今晚太晚到貨，聽日去拎學生妹

個頭同個身應該係未出既女神裝置白兔
所以係小腿度做換件就無痛換裝

你有冇上primer？
如果有，上咗乜嘢primer？
其實水性油適合附著係比較粗糙既primer上面
如果你個primer太光滑，反而會咬唔實

同埋你支油有冇chok到好均勻？
vallejo d 油放係度耐咗會沉澱係底，變成pigment同solution分離既情況
咁你倒出黎既液體好似係顏料，實際上你油極都唔會油到色

如果以上兩樣都冇問題，咁就未有薄d上多幾層....

官方已經幫你地諗過,佢後面有個3mm窿
大部份既3mm外骨架既md/fg/六角機牙都可以接落去用

冇上primer呀有手油primer?

全部水性primer理論上都可以手油架
因為佢作為primer個附著能力會比平時d油強
如果你上淺色既眼我建議白色或者灰色做底灰
我個人推薦 AK 第三代 底灰 YM/模型谷好似都有賣

如果買唔到就用Vallejo/ Scale75 底灰都冇問題

其實微勾只會影響出油直唔直，唔係去到歪炮都仲可以接受到

好賤唔想買，成日呃錢

(聽日等佢出貨就入)

其實主角學生妹唔夠眼鏡同金毛吸引

個地台令我諗起小熊霸

我掉左好多隻

不堪回首

完工了
素體果d齋啪算

支持

我都係齋啪其實

不過見光既位有整少少

想問下用底灰噴罐要唔要用抽風？

要, 所有噴罐都要, 所以我就走入後樓梯噴

收到，唔該哂巴打

出咗未好似幾正個嬲樣

我仲剪緊件 前排咁凍唔想砌

太聰明

我今次都係基本無縫
手油補d色+噴少少就算

頂唔順下下大噴
休閒D砌

少量噴罐流希望唔傷大家隻眼

點做到湊仔寫文，仲有時間砌模型

我無縫都唔做

玩配件

無工開就得

想點砌就點砌

自己既玩物黎啫，使咩理人點睇

共勉之，我都量緊地

一齊加油

條裙咁換件法如果上膚色實刮到飛起

如果唔想刮

買條真裙

再便宜既方法係

買金莎食完個包裝紙裝上去

我有試過架

abs無縫應該係邊隻膠水

開咗新post都唔知 留個名 刻得唔好 唔好笑

你到時分左色就J 死既啦

問個問題個泵唔識停 又冇漏氣 係唔係代表收表？
單氣缸 以前充到咁上下會停 但而家好耐都冇停 好撚驚爆炸

冇事了 自己柒左

想問下 呢個野個上下回彈有啲唔順 係唔係要落番啲潤滑油？

下面出氣粒的

望係咁望la

正常好似係有支專比ABS用
不過我個人懶 都係用綠蓋算 冇出過咩大問題就由佢

其實間中開左佢落少少真係無死錯人

我果支係拉雞位拉到尾好卡

拉針卡 就有油積咗係枝筆入面

什麼是GK？你的GK才不是GK呢？一起來認識GK真正的意思是什麼吧！

想有多啲砌26既教學
之前買左部cbr1000rr驚自己技術太廢唔敢砌

拎去隔離個post到撚下狗？

我都係前排先知而家gk既定義變左「老年咁大盤，老年咁大隻既無受權作品」

姐係老翻

個D直頭顛覆我對GK既認知

後半句唔係啱咩？
gk 原則上係無版權（得event 當日有）

問題而家大陸果d 係連一日版權都無呀麻

一直以為果啲就係GK

開post 果個人真係靠呢樣野搵食架，一陣狂咬你都似

但其實過咗event 嗰日賣既gk，就算唔係支廠，都係無版權

其實WF D GK要係咩途徑買
之前見到有1/500新自護想買

正常過左果日就唔會賣既

我同你頂著先
你快啲去睇下post頭

唔記得咗有post頭呢樣嘢
我自膠爬文先

最新消息呢套噴槍最快都要二月中先至到香港而家網上買嗰隻係美版但美版嗰電呢同香港用嗰啲電呢系完全唔同插頭嘅買返嚟會中招

如果你係心急買咗返嚟祝你好運

套裝返嚟係會跟一電一差嘅

價錢未有

記住呢句說話

呢個世代所有youtuber 片都係打手片，唔係都要當係

唔好再信有好野推薦

有特效件
同埋現貨係平過yen 既建議售價，而而家開訂係用建議售價開

But Worx is a China company

所以佢咪上黎問呢度d 用家

mr joe好多時都係網店廣告雜誌係真既

因為屋企地方唔大
但又想噴下油 所以想揀個呢類噴油箱
暫時見到有浩盛 SPARMAX 同MODO

有冇邊位師兄用緊邊款可以推介下小弟

全部都貼牌嘅，睇價錢得啦

乜本身就係開鋪既

係呀，所以咪幫自己賣廣告清貨
香港唔係咁易買到佢d野，可以睇下就算
佢同小江成日吹奏d野多數一睇就知廣告黎，d野好唔好就自己判斷。
mad d 野都係支那做，
小江成日去支那，仲有個山積倉係唔知上海定江蘇，對佢個牌子冇咩特別好感

佢有好撚多模型教學片都落左架，有次想睇返都無左

數鳩MAD巴打你走先我幫你頂住

我都諗左好耐點解隔離無人玩高達嘅GK件

入面可能起碼有一半人都係打手嚟

應該賣網上課程，所以教學落架
可惜左d, 不過人地都要搵食既

荃灣知源返左囡囡貨
有勇者王囡，轟雷改
可以去佢fb睇下

巴打 岩喇 我都係岩岩開始
我自己買左浩盛 不過未送到黎

呢兩條友d片打手味極濃
成日吹到d工具gk蝕刻片天上有地下無咁
買撚咗好多

終於搞掂
就係依架嘢拋穿咗搞到我買咗David 仔
但最後支David仔係依架車度都冇乜用
隊唔到落車身啲罅度拋

痴撚線，老秋原館d 學生妹比人掃晒

啡髮香港係咪未出?

毒撚救經濟

壽屋好似解放左奇怪既野

點解見得粉紅頭髮版
冇黑髮

打電話去屌代理,畀我就唔忍

粉紅冇咁好j

屌完以後無行貨

打去講：屌你老母我好撚緊火
我要初戀呀我要學生妹呀！！！

我都等緊原色
咁多人買，睇黎要mon實

叫模型倉自己代佢啲貨量屌打全港

隻wing用咗邊幾罐？ 其實都幾靚

新手本身用緊龜揼加gundam marker
呢套同之前個d手提泵有咩分別
無咩地方安置到大泵既話呢set會唔會好過龜泵？
我都係諗住噴av油

有無巴打用 gundam marker 隻噴槍？
知唔知邊到有得買？

全民攬炒無得砌模型算啦

之前係福利入手 但好似成日冇貨

我早兩日去過，都係無晒貨

Ym 或者pm睇下有無

可能仲開心呢

其實可以單買支筆 駁泵 好過用氣罐

出動凡士林

隻綠係現色定自己開？幾正

終於分好件
可以拎去印了

現色，ts 9噴罐唧出嚟
不過唔記得去氣體，係個樽一倒就大爆射
成個抽油箱都係綠色油

今日買到個機師

影張合照

浩盛應該入坑最平

福巴 印完攞左
可唔可以放上嚟
想睇下係點嘅樣

冇問題, 一定會添
不過我3D printing都已經有好幾作
如果剩係想知print完未加工係咩樣啲舊作應該參考到
唔知你有冇睇過

想問噴罐有冇透明珍珠色依樣野

想問大家一般啲1:100改件加深番啲刻線係用鷹咀刀定推刀？推刀嘅用大約幾多mm？本身改件嘅線粗細如圖

珍珠色本身就透透哋明架喇喎
唔明你想要咩效果

以為會係白底

留意到post親圖都會有至少一個負皮
咩料

噴到起沙通常係咩原因
有啲件個面好順 間中又會有啲個面起晒沙咁

好似有睇過 但對未加工無咩印象

你開但好杰？

其實主要係噴咗深藍同紅
深藍》ts76 打底再噴ts51
紅》ts83打底再噴ts74
所有深藍同對翼就噴光油，其他消光

第一次玩燈，想請教下巴打，
1206led呢種光度係算好撚弱？

會唔會影多張係你個setup? 而家係咪只係得燈箱嘅燈照？
BTW你係咪得罪人俾人針住要負評

連登好多痴線佬

利伸：我俾正評你

第二張圖好似 Ironman 初初設計套甲咁

有諗過買modo 但問過晒周圍都話已經停產
網上有人放都要千6蚊 除非自己去台灣網訂 但真係好麻煩 最後都係浩盛算

運用最簡單既方法

玩壞你既模型

福利

福巴，睇張合成圖，似擺設？無咩可動性？

我第一作係FDM機
大概就咁樣

冇錯, 就係成舊垃圾咁, 跟著我五金鋪啲鷹球牌砂紙由80號磨起
半個鐘之後個正面變咗咁

當時個post:

第二次就即刻轉咗SLA機
對比下, 耳仔, 腳, 裙甲都係Printing件嚟

當時個post:

第三作都係SLA機

當時個post:

Thx

喱款我叫開做 爆炸圖(Exploded view)
即係其實就係模型本manual啲圖, 喺software入面set好之後就可以自己gen個animation
平日返工叫啲工人做嘢嗰陣會做得再detail啲要俾埋啲箭嘴啊, balloons喱啲
就真係做到成本模型manual咁
不過自己嘢就是但啦

我以為加補土， 原來用手磨
Pla 咁硬會唔會磨到手甩皮

MG 用 0.2mm推刀， hg, rg一般用0.15mm, 特別情況自己睇

好貴，但有用

Yes, 冇錯, 因為喱隻嘢設計可動俾佢根本就多鳩餘
第一係因為我份人砌模型係極追求static, set站姿就唔會扭佢乜濟
頂多轉下啲榫等個角度順眼少少就算
襯返啲舊作個款, 成個系列擺出嚟一致啲
第二係懶要搞可動除非本身有現成可動關節, 咁就可以就咁度尺打個窿俾佢就算, 如果唔係就要自己Design隻似樣嘅joint俾佢
花多好幾倍功夫同時間
第三係最critical嘅, 就係material問題, 喱啲濕鳩photo. resin同GK啲resin一樣抗磨能力比較差, 嗰啲所謂「類ABS樹脂」會好啲啲但我覺得都係麻麻哋, 加上部機準極都唔夠Injection準, 啲窿到頭來都要修, 要修就唔實
無限Loop, 喱樣嘢FDM機反而好過SLA, 我朋友玩DD唔想俾VOLKS吸血
大脾Joint唔緊就直接print過粒唔成隻ABS脾買

所以真係唔撚嘥時間整, 不過下作應該會有

買果D關節位包點睇,壽屋好似有出

架Hafen號重見天日未？

都要加架, 因為有啲斷層係成條坑好似刻線咁樣藏咗入去
因為佢部機個moving mechanism未勁到完全match到上下
就算係直條都會有啲左shift右右shift左, 加上部機本身郁嗰陣會震同有可能俾嘢撞到
咁就會更明顯, 同埋material都會令到lay之間好多高低起伏, 咁就又會有啲空位出咗嚟
甩皮就未試過但連續係咁磨手指頭真係會好撚痛
所以其實我都建議如果係FDM機都係搽返啲嘢(epoxy之類)做第一層smoothing先
同埋用電動工具

其實我副車身上年年尾就印咗嘅....
但係年頭拎返舊時啲轆啊..乜乜柒柒出嚟嗰陣覺得真係好撚難執
當時build出嚟啲3D model同部機嘅性能差好撚遠
搞搞下又擺埋咗一邊跟著靈感又喺光武到爆出嚟咪繼續擺著先囉
我而家諗著緊將所有轆同條帶一次過印出嚟唔好分開
咁樣對位也好, 組裝又好, 造型都好, 可以一次過修正

David仔幫到你

係可以, 咪就係買現成可動關節
但喱隻濕鳩啲關節個外觀唔係咁「現代」, 造型本身都限制到佢擺唔到啲咩pose
連Bandai嗰隻都係頹頹貢
花多啲心機落造型同上色仲好
不過下隻會做, 因為下隻係諗著直頭做「改件」唔係原隻

啲手手腳腳同內構用得返

我整嗰陣David系列好似香港仲未買得到
同埋都係一個好經驗嚟, 因為咁樣所以學識咗冷軋鋼板裝甲個Texture要點做
不過學到之後就要返兜, 如果唔係手都斷

我都覺得模型 係要撞下板先學到野

黑髮學生妹 係有現貨？

買個portable LED啦

講真, 我到而家都唔係好相信自己喺3D printing喱個方向行到咁今日咁
自己原隻print俾自己
當初Nameless係見佢德式造型咁樣print幾個block, 幾個轆, 買條帶咁就算, 只會瘋狂一次
嗰陣又仲讀緊書, CAD教得嗰少少皮毛(但好在之後喺巴伐利亞學咗好多technique解決)
後來開始咗光武系列成副身家洗晒落去咁樣試完一次又一次
而家睇返轉頭香港應該都冇咩幾多人會好似我咁蠢咁硬頸唔正正經經買返量產品行喱啲石春路

巴打下次打埋燈應該會好掂

終於開左支GX114黎用，真係好滑

問心隻模型未去到好中意
我諗我識都未必咁做
見到都覺攰

114係咪似砂紙打磨個種？
同GX113比 係咪差好遠？

呢度有班負皮怪人
利伸 次次post都有人負皮我我都想知點解

就係咁樣，一野啪入去

比較片

好癲

想問AV油有無咩方法技巧做到咁既金屬色

到底係咪高級借力

借刀於「模型」

咁我噴落其他有色件上面係咪唔會遮到個底色？？

Sorry 唔系宣布

好微，不過GAIA果隻就痴線既，唔好用

gaia係點
我買噴罐only ,請問田宮果隻o唔ok??
hobby好似唔覺有出

你要自己試啦 我唔用罐

雙星咪有隻pearl clear噴罐

田宮噴完有少少閃粉咁

但之後唔知使唔使噴消光/光油

我買完都唔係好知點用

效果唔明顯

消光會唔會冇哂效果

暫時得粉紅

應該會呀

但唔噴多浸應該唔摸得呀

會甩？
咁我應該噴多層光油

我覺得噴左個效果唔明顯

你係見到有閃粉，但加多一層野唔知就現唔現到

不如直接買金屬色仲爽啦

噴罐d金屬色好多都唔靚
除咗黑鐵 用來噴武器
me砌女女想隻白色冇咁膠

半光澤？

呢個學生妹 搞到我想入女女坑了

無呀，你揾佢代工啦

定係想問邊款av油

如果只可揀噴罐我覺得可接受

好似噴咗都係好膠咁

相既問題，佢打燈問題

有無話底油要用灰定黑？
我想噴金屬黑同銀色

用左神剪，睇左2段教學，同鉆板個邊要貼膠教學
但係d 口都係核突
Why

個學生妹系列，太樂也融融
想要冷傲黑長直角色

其實d人手油油性油個陣係點戴唔戴豬咀

如果係Alice gear, 綾香條底褲邊咁幼的話大力啪入去會不會斷

搽落按掣個活塞上面？

好似好耐之前喺喱到講過
當年第一次手油, 唔戴

然後暈撚咗

底油亮黑

純文字討論

新素體無得搞

睇d人又落緩干又薄油多層，係咪已經百毒不侵
都係繼續av油算

我都係第一次砌26咋
不過CBR1000RRR咁新應該唔會太難砌

咁又唔係嘅
第一次油嗰陣仲好細, 初中咁上下
當時感冒有少少燒, 又凍所以冇開窗
乜都唔撚識, 就咁乜都倒晒出嚟當水彩咁用
之前砌船同飛機嗰期都成日手油GSI油性, 喺studio開著抽油箱駁出街就算
而且每場唔會油超過半個鐘同量好少, 所以我覺得都仲OK
但長時間整我建議都係戴啦, 唔差在啦

好耐冇砌高達RG NU $268抵屌??

真係喊出黎 整一堆新既三國系列 一隻SDCS 都冇

又準備斷line

三日噴好既一隻，呢隻係女神裝置人氣下位角色(頭post 我有解釋過點解)，本身無諗過買(出果日正正係日本旅行睇住佢上架都無買)，亦因為褔袋既關係我眼中不嬲係一隻骨黎

返工蛇果陣google 人地d 作品學野咁岩就見到日本高手改呢隻色，覺得幾好就參考黎改色同水貼

因為我設計佢係領航員，所以花左唔少時間係條呔到，最後諗到用九尾d 廢件黎改，出黎個效果我自己都幾滿意

不過噴果陣發現個泵比人搞過個bar set 到6，搞到我d 水補土噴到炒晒 所以d 圖放大會起砂，真係無撚計

為左唔想再比d 日本仔問我係咪素組，我改左噴頭髮個手法，等個反差明顯d

呢隻d 手腳本身全部都係肉色，噴果陣要好小心，雖然隻手甲最後都係爆左

個肚個「5」字真係搞左勁耐，壓前就後甩，壓後就前甩

唔洗喊，三國係made in china，SDCS 係japan 佢應該會分到好清

斷撚左半年 我驚腰斬 我幾鍾意呢個系列 明明見佢都算幾好賣

今年橫濱RX78 大撚晒，係咁既啦

早排特價 ＄235

真，可能sd條line走左去做hello kitty同横檳sd rx78

老子巴果陣點搞, 定直接無視大法

玩噴罐，諗住戴個口罩就無事，而家撩鼻屎，發覺有顏料嘅色。

想問下邊到有豬嘴買，我唔想傷肺

隻覺醒綠有冇c hing 教下/試過點噴

新填地街五金鋪

係咪e隻
之後再噴隻metallic black?

綾香條裙遮到

想換個隻抽油箱 想問其實係咪基本上買到既都係淘寶野黎

係

咁好似自己買仲平 但係又好掙扎唔想淘寶

呢個留言要留起佢放頭post 警惕世人

尋晚噴完個人有啲唔舒服，以為涉襯，瞓醒係無事嘅，但頭先撩鼻屎就知瀨野...

巴打無用抽風？

你原來講緊av油
我係用油性油

Av用法唔識
總之你想個金屬令身
要係佢上一層嘅時候有層令身嘅黑色油

利申普遍油性係咁做

今日去模型友買嘢
未入門口就聞到勁大陣味，都明嘅噴場係咁
但入面竟然得老細係戴豬嘴

後樓梯噴咋，入面其實都唔係太通風

豬嘴唔好慳，真係有用，啲粒子太細，穿得過口罩。

最少都要工業用 n95

似係後樓梯戰隊

有無開門，如果無你未拎左自己個肺做抽風

巴打你成日噴？

巴打唔好咁啦，我後樓梯噴下消光都覺得有少少頭暈

買豬咀啦

個陣用罐 啱啱玩上色 都幾密

咁簡單嗎

Diu mgex 隻獨角仲件件噴用好撚柒多油呀 冇得假組 真係好煩

我會㗎啦，好在而家改色嘅工程都完晒，差消光

下一隻都無咁快，最快都四月。

想問下新填地街有無邊檔五金鋪係有 唔識買

用咗一日砌咗rg zeta 變埋形 成個過程好似玩緊getting over it 寧願瘋狂補色都唔想砌佢

新手砌隻戰鬥暴龍獸好痛苦
佢啲分件勁難做無縫
噴色唔做無縫又唔好睇

有間掛反光背心係出面 好易認

你想要啲咩效果 / 你手頭上有啲咩油

單純講金色AV已經有唔少隻；再加仲有隻liquid gold，成千上萬款色
同埋點解我係咁提你想要咩效果呢，係因為我用過AV Mecha系列隻金屬紅，白蓋嘅銀色/銅色，同佢隻Metal Color系列，基本上有冇打到底都無咩大分別，因為佢本身遮蓋力都幾高吓又幾閃令令(Metal Color)，所以如果你係想做到人哋代工嗰個色樣呢，你真係買返隻近似嘅色平噴就搞掂
當然你全部用亮黑色做底就實無死

所以再大包圍啲講呢，個技巧就係：買你心儀嘅金屬色＋全部都用亮黑底打底＋平噴金屬色＋唔好噴到流口水積油、未乾就搵手指掂佢，其實都係啲普通噴油都要注意嘅嘢嚟

太子道西廣東道交界有間鋪會大大隻字寫住 "保護王"，都算齊全又算最易認

剩係頭，手臂做無縫算，肩甲冇做

我做咗
剪咗佢條榫位啪入去
之後砌個下出咗事 抆唔返出嚟
肩甲位仲有個彎位卡住 湯返開件野先拎到
依家煩緊前臂舊甲點無縫 應該打直鋸
人生第一副搞啲咁嘅野

如果我想噴依隻藍色
應該買邊樽油 唔該

ching 們，我噴完油，之後諗住上光油再滲線，但噴完光油就發覺有啲起粒嘅情況，我想問如果上返消光會唔會 cancel out 呢個狀況

感謝

點起粒法？

咁樣，唔知係咪太遠

你用噴筆定點? 諗著打蠟咁喎你

田宮噴罐咋，我諗住上光油後滲線會方便啲，而家其實都過到自己個關嘅，但諗緊之後上消光會唔會中和返

有冇拎啲框試下先
喱個我覺得屬於唔正路架喎
噴罐手感好難言語解答, 我就係15-20cm距離掃落去個面濕潤有層水咁就收手
你大概講下你點控制或者參考邊條片

同埋消光撖唔撖到我覺得你喱個case唔係咁易, 似會好有顆粒feel

其實呢…
好明顯係紫色黎

唔該 咁會唔會依隻紫色嘅油

其實哩隻戰鬥暴龍獸想執靚曬啲偷膠無縫係高手向
對新手好唔友善

當練下手
慢慢執 長期作戰
我都未買泵 噴筆

佢就咁睇 好似好厚

見到巴打啲相有啲想買隻女黎砌 如果淨係砌過高達會唔會好難/好多野執

呢個係咪叫橙皮

如果係講緊壽屋既話,只要唔好買太舊既款都冇咩特別伏
模型就因為技術唔算頂級,所以分模線果d都會有,但至少唔會好似gk/老翻模型咁有好嚴重既段差同縮膠之類既大問題
除左關節密合唔好,有時要補強/磨下,同要搞無縫先靚之外,都冇話要咩大野要處理都啪得完
唔介意既話其實素組都冇問題
反而係因為組裝個logic同b社好唔同,玩砌果陣同玩果陣小心唔好太開心扭斷關節,
玩得掂rg既應該都應付到.
其他廠既囡問題就多d,密合唔到柱係唔岩既縮膠果d問題好多,最大既問題係樣衰/造型差

有心理準備有好多地方要補色，如果你想還原到同說明書一樣

呢次應該就係所謂既橙皮紋。因為罐噴出油量大，好易出現呢D情況

點先 fix 到

有冇c hing 試過整

拎d 2000#既砂紙輕力慢慢磨

唔該巴打 咁我可能買隻壽屋既素組試吓先

甲嗰啲要上色我都OK 我估應該同一般高達差唔多掛
同埋都唔追求同說明書一樣 到時可能都係鳩噴隻色算
係唔知條女點處理 髮/面/皮膚嗰啲

壽屋好多abs膠，唔落灰就噴油既話會爆膠
點處理就睇下頭post，有幾篇文同link都好值得睇

我前排誤打誤撞試到呢隻效果 基本上可以9成似
打完底色上珍珠銀，之後係上面噴你想要色既琺瑯油，最後用X20 抹走遮左珍珠粉既琺瑯油走，出黎個效果就會係咁

但我覺得佢已經係易買到嘅AB畢地入面嚟講最高性價比嗰款
magic sculpt一買就好多同埋都貴一截, 除非好大量咁用如果唔係我自己都係買返Tamiya算

孖星25g賣緊$30 即係200g就$240
我見magic sculpt 200g 賣緊$160
睇落magic sculpt 係平靚正喎

唔知係咪我問題
孖星果隻我見兩三日先乾

原來Magic sculpt要一個鐘內搞掂個形狀嫁？

“Your magic sculpt has a working time of about 45 minutes, varying based on how warm the air is.”

噴光白色打底嗎

一個鐘夠我用 fit哂

所以咪話易買到之餘如果用好多, 咁咪買magic sculpt
我平時填填補補買Tamiya嗰隻用一粒骰仔咁多就算, 一pack買返嚟有一半係擺到變變哋質
咁我成杯magic sculpt買返嚟擺咪唔知jm9同埋好似除咗ym之外好似唔多見magic sculpt喺街買到
兩三日先乾就應該係高密度版(藍色)?
我用快硬版(綠色)6個鐘內就硬過殭屍

我有fd想夾 就係打算過ym買200g分三份玩吓
我試過用fd嘅 造型同打磨嚟講我覺得好過雙星ab
嚟緊綾香打算成個前髮都用膠板同ab膠做

學zbrush畫之後3d print啦
digital嘢實易manage啲 起有得ctrl z

可以

下次用之前用啲熱水浸

然後再遠啲距離試一試會好啲

想問下有冇人可以分享下點噴到好似黑絲咁既效果?

想請問呢啲類似水紋既印係咪正常現象？
砌緊個陣無留意，最近拎上手先發現
會唔會係砌個時太用力壓出黎

呢個效果你收唔收貨?

正常
如果係笨大會好常見
甚至比人話係防偽水紋

正常，你反件野就知點解會有呢D紋

ok wo
我上網搵 見有人話用呢支 不過冇講點噴

其實又未必
有時都係睇人睇彩數
第一係你CAD嗰陣個視覺setting(Parallel projection同Perspective projection)會有錯覺

第二係print完出嚟變形程度好睇你畫成點
但係搵手整嘅話搓成咁硬咗就係咁

佢呢隻油幾特別
佢第一層係橙黃色，之後再上就會深D，最終會變左黑色

如果你想上黑絲既話，高光凸位就噴少層次，深色位就噴多幾下就OK

Thx, 最近先發現愈睇愈顯眼，得閒痴下貼紙遮遮

有冇收到風獸屋隻ww 幾時見街？？？

搞左成個月先整得副骨

雙星
quick type 3-4個鍾 已經硬

smooth surface type 12個鐘先基本硬
兩日內都仲有啲彈性

依隻係胸腹效果 定前臂效果

手係一般既黑色黎

見fb已經有人砌好，話兆萬有

之後再光油？

其實而家90%figure都係3d software畫 學多樣嘢實有用
練多啲習慣就ok啦

計翻條數都係美國貨抵玩啲

有錢買3d printer
我不如買支cmcp

手係消光，心口同肚係光油

你班咸濕仔準備好未

gaia 風群青 幾似呢隻

將軍澳

其他舖幾個鐘內都會有

副骨咁多細節唔分吓色總覺得有d可惜

感激

宜家mg ka wing zero ew 係咪通街都冇貨

想
但一落手做
一見到堆外甲
就心諗，不如刀系蒜狗掃啦

我都係, 習慣見唔到就唔撚理

呢期啲模型仲難買過iphone

都係皮膚色打底再噴呢支野?

我見有人話可以皮膚色再用透明黑一層一層噴

收到通知收工去拎

條條大路通羅馬呀巴打

等月尾啊有自護號返自然就有佢啦

好耐冇上水
買左新電莖椅 電莖檯 電莖鍵盤滑鼠 砌模型應該會快好多

點解可以咁整齊

好羨慕我開壇就亂到hihi

冇rgb mousepad已經唔得啦

試玩頭髮漸變/陰影，重手左，本身黃色，而家好橙變左mk妹

我都知
不過想睇下邊種易搞d

btw想問下呢支油係用咩開油水開?
同埋係咪要開稀少少至薄噴?

仲有係邊度買 好似唔多見過

我都冇喎要唔要一死以謝天下

我都冇

光度睇current 我覺得算正常

反向思維，用白色中間拉上去做高光即變陰影

屌 唔怪得一個禮拜先砌得一隻

高光位噴少少白
跟住成件薄噴返一層你想要隻黃
主色位噴多少少
我諗會無咁橙

2021第三隻

算啦，橙都接受到，驚越噴越衰

靚
2021我一隻都未噴過

我都係

2021 年開始左廿日都無喎
痴線佬

第三隻

第一二隻

想問呢
銀角可唔可以用普通透明色去做面色
定一定要用佢d 咩角物角

咁我哋要集體自殺以免影響地球運作

唔得

好靚
呢個仲完美過平時果個唔係乜都裝上身

新手想試下噴色一問
其實用gundam marker噴槍需唔需要抽油箱，
定係通風環境就ok?

無時間砌 貼下水貼大家覺得如何啊

2021第一買

隻學生妹個可玩性真係好勁
呢幾日幾撚多痴線佬

同日出果隻WW真係接近無人問津

學生妹

WW同初音下場應該差唔多
等睇變死貨
可能係美洲會掉轉多人買啲

隻ww 黑肉又黑唔哂，波又唔夠大，仲要貴d

武器都無乜野玩先攞命

我覺得會慘過初音

勇者警察

我反而奇怪第一隻點解係ww,其實整隻蝙蝠女貓女果d唔係應該易受歡迎d不過可能版權問題,平d

明顯係想食住1984電影

個痴線佬

本來想買，改返做白肉，試下玩增高術，硬係覺得比例怪怪地
依家咁睇，等跌價先買

中中地槍 好正

玩一隻呢d好過砌十隻鳩達

光速再生產
壽屋自己都估唔到會好賣到咁

校服加條底真係好撚吸引

可惜唔夠大波

砌高達真係砌到頹
有時分色係靚
但係分件分到咁細要噴真係好煩
最驚係噴完唔見件

所以對可動性冇追求嘅我對高達真係冇乜留戀咁濟

點會估唔到，呢隻野佢地計好晒既啦

如果對比預約快爆既速度,應該真係估唔到既,
唔出呢d post滅下火,一陣炒起左就唔太健康

原來可以咁set

佢廠係中國，你方佢唔想海量貨

呢隻應該會係繼朱羅之後瘋狂再版既一隻

後生買太多，而家受苦了

賣撚晒佢

邪神賣唔出

其實已經炒起左

賣點係學生妹加底橫？

我都無抽氣箱 開少少風扇加開窗應該無咩問題

應該唔洗，通風ok 就得

屌套狂模係邊買..

你呢張野我諗起上海隻1:1自由隻角斷鳩左

珍珠色件真係好多呢d紋
之前買隻00sky又係咁

重點係雙馬尾加學生妹 不過唔急 呢隻唔食炒啦

我對蒼內源有興趣

特別版好似340，黑髮版幾錢？

珍珠色？

巴打們刻線係咪用cutting sheet貼上件件到再用鉛筆畫線？
係咪用鐵尺同軟尺黎固定
頭先咩都無就咁用膠間尺加鉛筆畫
發覺都幾難

上咗白色再上咗珍珠油(?)(透明有珍珠色嗰樽)但珍珠色唔明顯，第一次噴唔係太識
上左水貼後再上咗兩次光油

唉屌，中伏中到爬左係度
仲有隻Banshee 未砌...
呢兩隻仲想搞到佢靚靚地
點知仲難搞過隻台場龜霸

好耐冇啪過高達
有冇人知邊度仲有依隻

好鬼得意

原來白色嗰隻野咁細粒

咁搞法剩低未出兩個學生妹都一定炒到飛起...

利申 想買埋

呢個係狂魔嘅翻件，份說明書仲要唔齊又差，整到想放棄

呢套野d 機出晒名死貨黎，要搵應該唔難

我搵過搵唔到
有冇link

thanks

真BLM

香港人都係口講

錢包買都係買學生妹

利伸：我自己都係咁

點解粉紅同原色學生妹都要買晒

我睇唔明個分別係邊到

學生妹最後都係拎去換頭變裝，一隻係唔會夠

D 日本半打半打咁掃

買一堆返黎重現動畫場面
學生妹轟雷

BLM不了

有冇人一樣見到咁多油同工具就好high
好撚毒

會

PM/RX88咁有埋實際色板會仲hi

每次去日本旅行都會影佢地d 油架，好撚葡萄佢地可以咁齊

香港入貨要等
但有啲色成日一入貨就比人買斷

呢一年開始係咁姐

唔係㗎
好多年前都係咁
Gaia 某幾隻色成日冇
到轉玩AV水性, 又係有啲色長期冇 要買近似色溝

噴呢支有冇話底色要咩色先出到黑絲效果

黑絲下面咪膚色

咁到底係愛定唔愛個畫師

個頭同個身中有唔同玩法
殺肉

明白晒
以為用白色底

一隻原裝
一隻換頭變裝

學生妹駕駛巨神

半年都冇見過Gaia 121 122

轉modo啦 真心唔差

我有枝星光銀，買左無用過，你要我賣俾你啦
仲有黑白紅藍黃同埋一枝t-01 (好似用左少少，但唔記得點解)，全部未開過

當年無諗清楚玩唔玩到油性油就買左，但最後轉左AV 油，d gaia 就放左係度

早排gaia灰都買唔到

想要
未用過Gaia 121

但我無t06，你ok？

福袋見

呀，調轉左
ww 平十蚊先啱

之前特價組合硬係有隻初音

隻ww初音黎咩

只係有人岩岩新出唔睇好，直覺地覺得佢係死貨所以話福袋見遮

完全唔明點解走FAG條線，走MD果邊應該無咁大鑊
不過最大問題係班JK個勢太勁，我twitter follow班日本仔完全無人提呢隻野

其實有咩分別fag同md

頭身比, 身型 有少少唔同

行fag我又明，玩家只覺得md 同fag素體有唔同，但事實上，
fag條line係保守少少，露出度低d，乳量身形都平均d，正常既版權持有人都唔會想拍埋去朱羅忍者旁邊既
壽屋真係好似打開左pandora box咁，我覺得d日本仔真係癲左，如果供貨夠絕對會有人砌廿幾三十隻整個班房出黎

好問題，等我遲D 係頭POST講埋

我諗緊買唔買多張枱，之後賣左快面出去

應該大把人收

舊女新女一齊買晒

仲諗緊買唔買粉紅色新女

但好似一樣樣無咩分別

底褲唔同色

個樣好似都無咩分別

個店員昨日仲講係頭髮有分別

邊到有現貨？

昨日模倉買

而家唔知仲有無

昨日夜晚買已經剩3

巴打終於買多隻hornet啦

黑肉你係邊買 唔覺有

感覺好快呢度會變左做砌女post

bandai啲新嘢出得好頹

超級貴

千里達347

正價買

女都係模型

唔好太在乎佢既價錢
快樂係無價既

呢個唔係正常價咩？我隻sol raptor都買左三百幾

兩隻橙色SOL試過去到230~260

隻隻都見，係依隻唔見
過兩日出去再搵下

我第一隻買既女女係3號hornet

3號係360人仔

4號係199港紙

3號異色版係400人仔

而家再買3號係347港紙

我係買左呢隻，仲砌緊

水貼地獄

講返D BANDAI先

HG Rerise之後都頹

咪撚幫襯佢等佢坐下貨識驚，咪會出d唔頹既野囉

PaleRider系列個模衰到呢

希望呢次當頭棒喝可以等SUNRISE明白作品好壞係會直接影響模型既銷情，唔好再出第一季呢d 鳩野出黎啦

神剪一跌落地下爆左

有無替代剪推介下

田宮金牌剪

橙，又要落街

落街都買唔到啦

斷晒市

已經俾我玩爛左一把

我覺得麻麻地

其實你會磨既話，係時候試用其他剪

但佢砌緊女
女好似唔太磨到？會有砂紙痕

2個鐘都仲有機會既

而家D人痴Q線既

想問個問題 砌女 咁佢會整好個眼個樣俾你 咁係唔係代表冇得噴油㗎？

一係唔睇

一睇福利返左洛克人

我就黎痴線

無位擺呀大佬

有啲女本身啞面
磨太滑反而顯痕

有啲就光面 就咁磨滑都ok嘅

用開油水擦走佢，上完色貼返水貼

特典版會比多幾塊面嘅

普通版>會畀眼既水貼+幾個印刷好既面你
要噴油可以洗走重新貼
特典就有空白臉可以任你玩

德政
壽屋啲模型成日搵件搵到腦力大爆炸

咁啲水貼 咪同原本造型唔同？ 定係盒模型會跟？
想砌學生妹

Ps.灣仔模倉得番粉紅 想要原色

有啲件冇編號
有啲兩版B又唔分B1, B2

學生妹都有咁？

下 仲諗住收工買

唔係不嬲都有既咩?

學生妹普通版都有送空白面

仲要幾十百板件

但佢有幾個樣的 咁咪玩得一個樣 想要玩哂啲樣

今次全彩色
仲可以獨立抽出黎方便你睇
以前模熟套件之前成日搵黎搵去都搵唔啱

你睇下上面巴打張說明書再問

佢呢次不計成本

壽屋好清楚你諗緊乜野

上面有巴打po左說明書，右下咪眼既水貼
jk冇特典，空白臉要買桌椅set

個頭改成用磁石，方便換樣換髮難唔難

錦繡多味魚

有時要成盒逐塊揾至揾到

從來未試過賣多到八個鐘

既刻明哂

呢次真係有排都唔洗去深水埗模倉了

唔知北角奇趣有冇學生妹呢

咩事

應該講緊新加既強制檢測區

唔係佐敦？

加到深水埗楓樹街個頭都覆蓋

終於買到木星

佢係咪直頭封印個個區域唔俾入

而家兩個鐘內到無啦

個個都搶

好耐以前任買既(福姑仲係黑面果排)

Mr hobby好似出左把新既單刃
有巴打可以對比下同神剪有咩分別

唔知邊道有得買

岩岩search Mr hobby 有把mt106

就係呢把
佢個定位應該係神剪
不過唔知邊度有同埋實際剪出黎係點

想問吓邊度有mg 力天使
周圍都搵唔到

都唔平㗎

模倉好似無

富聯 刀鉗銼 好多選擇 但偏貴 急用可以上去買

而家係咪痴線到紅柄pn120都無晒

深水埗模倉
不過係咪封咗

Sor自膠睇錯主天使
力天使好似周街都冇

今日去咗搵唔到
冇封到

係見到牌頭 godhand就買

其實唔算急既

把god hand 係一邊崩左一段

會砌慢左

btw 又買埋洛克人

壽屋害人不淺

好多野未砌又無位

蚊爛

完成度高到癲
但感覺到如果全塗裝一定會甩油甩到仆乖啲頭髮、條裙
同埋壽屋班痴線佬今次整埋肌膚個質感出黎，唔知點無縫

比人啜過

好想幫佢搽指甲油 同 搽唇膏呀

補左色落條底褲度

成班鹹濕仔
邊度仲有

又問低能野
我可唔可以將光澤黑同消光黑 溝埋做半光黑？？
同埋電鍍油 洗唔洗用t09黎開？？

電鍍油係講邊隻

I have a gloss
I have a flat
Ah~ semi-gloss
利申 9up

到左啦 星期尾 開盒新野試

其實我未決定到
剩係決定左面油會係e7糖果紅
銀角掛 我估會係

銀角唔洗開既 決定前google 下先唔會比人笑

屌 係喎
岩岩先柒完用左盒銀角概究極黑黎開稀
成枝變左垃圾

咁貴

深水埗模倉仲有一行

Mg 巴巴個骨架係咪會繼續用黎出其他鐵血機？

係 gundam frame 有佢自己版件

連狼王咁hit 都未出，我就唔樂觀啦

狼式都未出 出咩狼王

抄壽屋既可愛風

出一張偽作品照

只係素組，頭還是油膩的

好似有啲縮膊，tick 高d 會無咁似港共d 鳩官

你個描述笑左

呢隻簡單過機娘好多想全塗裝
但未諗到啲無縫點搞

我覺得油又唔錯

屌那星，呢隻野真係好撚正

你岩

我無留意

咩黎

請問下邊隻銀同gundam marker既 super silver差唔多白而又冇咁多閃粉
想拎黎噴刀刃

可動得黎仲咁鬼靚

個駕駛倉係？

未又係壽屋d 野

其實未必
消光 粒子可能粗過 半消 少少

砌埋心腳拍得住1/48 Gundam

手腳

雖說有光油就消光油有半光油,但唔見得半光油係正2樣野既正中間
又有d係分gloss semi-gloss flat matt
溝都應該係溝平光先似樣,
天知道油廠個配方其實係幾%光油?

新手玩刻線 刻左成個幾鐘先刻得幾條線
係咪好正常

想畫黏土人PARTS

好dry 研究緊點滲線好

拎返十年前嘅正義女神F出黎劃線消光，水口都懶得磨呢部機真係好正

有冇名？
有興趣

是9但合埋一齊影張相

btw 佢心口個個領位我加左bluetupe 先有痴力

唔加成舊跌出黎，唔知係咪我裝錯左

應該係

正常個三角位係裝完係凹入去

條分模線

MSG gt010

正常

幾錢邊度買？勁正

MSG GT014 *2 =手臂
MSG GT015 *2 =雙腳

冇位砌咁大

難搵到喊，壽屋後追慘過食屎

合左體反而冇乜feel

曾經係奇趣,模型谷見過

主要係個身大
手腳太幼好怪

我想整呢個，問題真係無位 錢真係唔係問題

香港冇貨
日本死貨係福袋見

諗緊好唔好買啲刻線鐵片黎用，方便啲
唔係既話淨畫線都有排畫

pm有介紹過d簡易刻線膠帶,睇下岩唔岩

呢隻rg嚟？

00系通用骨架就一年出左一隻
鐵血就出完巴巴之後冇左影 其實都幾唔樂觀

呢隻好似無翻貨

Mg flight unit
冇咩坑 *菌*邊滲又驚爆

又嚟多個jk

組裝完隻JK 既後感

一開始以為佢係用女神裝置個素體改出黎，砌完先發其實同FAG 個結構係一樣樣

同Ludens一樣腰係不可動

腳係新規，類似figma

頸一件過，比md 同fag 少左一個可動，不過就避左無縫麻煩

頭髮完全唔知可以點搞，強迫症既朋友要小心

「坐」係要換大脾件，不過菠蘿蓋無換件，搞到90度腳坐會有個好明顯既空位

心口既分件超水準，完全唔似壽屋風格

肉色件做左特殊紋理，膠感大減

長髮移除左可動性

總結就係一隻高水準既模型，取捨位做得好好。玩開壽屋機娘既基本上必買，呢條line 未定長出長有

媽，我仲有成堆高達未搞呀 壽屋你停陣好麻

細節水貼搭救

我出左糧要買把好啲嘅鉗砌佢

日本仔真係好癲

core change SD gundam

屌好想買學生妹呀
但係好多山積

買左先啦

你想買遮嘛
你買完送畀我砌

毒得制 不鳥

認真呢d真係講紀律
學生妹唔噴油唔上色一個星期咩都砌完
唔會積好耐既

屌好想屌學生妹呀

3個鐘乜都整完啦

日本仔痴撚線

我都好想買學生妹

go 趁仲有貨

過多排應該斷市係咁先

到底有幾愛先會咁樣做

畫師森倉円其實我麻麻地

但無辦法，女女都係要砌

我而家用緊呢支
我見佢個噴槍口係向外 但有d槍個口係細d(好似DH-3咁)

想問下如果要噴d細位/detail位 係咪用要窄口d(DH-3)果d好?
sorry for 問得1999

有無人買過雪焰既機娘水貼
同原裝差得遠唔遠 個盾跌左落地花左張水貼

立即公佈埋夏/冬季校服

深淵，我踏入了深淵

其實一早講左架啦
RETWITT一次等你地流下口水
御三家3隻囡已經講左會出冬服夏服(出圖)
現在係差源內蒼未有灰模睇

又就快到踩地雷時間

其實還好
反正都冇得揀

除非陰影漸層
否則一律癡膠紙

我驚隻金變左鴛鴦色
一係起埋另一邊

你係builder，點設計你話事既麻

驚咪買多盒
反正d膠咁易碎買黎做備件都好

好勁
想問呢隻係咩牌子嘅模型同埋咩model嘅車

但想問下dh-103可唔可以換到下面個窄口嘴
同埋有冇得單獨買個嘴定一成支槍買?

個嘴影響風流積油居多
噴得夠唔夠細睇支槍口徑同設計同壓力同油夠唔夠希

學生妹重有貨？

tko 模倉仲有

巧悶呀

Ching們有冇咩筆刀推介牙

手術刀

呢把牙ching?

毒撚到出煙

咁型既，呢把咩黎

差唔多
不過可以直接買手術刀應該會平d

我誠意邀請打巴們積極發教下我呢個新手！

想問野，但。。。

好撚型

問啦問啦🤗

黎黎黎快D問

呢度啲巴打巧友善巧巧淫